作者:https://github.com/Wasabi1234/Java-Interview-Tutorial

## 1 Java程序员充电、求职必备的核心知识库

全方位详细深入阐述从入门到高级Java程序员必备的知识技能。按照现有计划，主要研究如下方面知识点： 

0. Java SE重难点、包含但不限于集合、多线程、泛型、反射、I/O
1. Java Web重难点，包含但不限于Servlet、Tomcat
2. Java 后端开发流行框架，包含但不限于Spring、MyBatis
3. 计算机理论基础，包含但不限于计算机操作系统（Linux）、计算机网络、常见的数据结构与算法（Java实现）
4. 数据存储组件的基本操作与原理探究，包含但不限于MySQL、Redis、Kafka、Hive、HBase
5. 分布式、微服务时下流行框架及理论，包含但不限于Spring Cloud Alibaba、Dubbo全家桶
6. 设计模式思想及应用
7. 云原生相关，包含但不限于 Docker、k8s

## 2 公众号

更多精彩内容将发布在公众号 **JavaEdge**，公众号提供大量求职面试资料，后台回复 "面试" 即可领取。

本号系统整理了Java高级工程师必备技能点，帮你理清纷杂面试知识点，有的放矢。
我本人也是基于这些知识体系，在各种求职征途中拿到百度、携程、华为、中兴、顺丰、帆软、货拉拉等offer。

<img src="assets/公众号.png">

## 3 笔者简介

### [阿里云栖社区博客专家](https://yq.aliyun.com/users/article?spm=a2c4e.8091938.headeruserinfo.3.65993d6eqaQ0O6)

![](https://img-blog.csdnimg.cn/20190712131824494.png?x-oss-process=image/watermark,type_ZmFuZ3poZW5naGVpdGk,shadow_10,text_SmF2YUVkZ2U=,size_1,color_FFFFFF,t_70)

### [腾讯云自媒体邀约计划作者](https://cloud.tencent.com/developer/user/1752328)

![](https://img-blog.csdnimg.cn/20190712140323352.png?x-oss-process=image/watermark,type_ZmFuZ3poZW5naGVpdGk,shadow_10,text_SmF2YUVkZ2U=,size_1,color_FFFFFF,t_70)


<br>

## 4 目录结构（不断优化中）

| &nbsp;数据结构与算法&nbsp; | 操作系统 | &nbsp;网络&nbsp; | 面向对象 | &nbsp;&nbsp;数据存储&nbsp;&nbsp; | &nbsp;&nbsp;&nbsp;Java&nbsp;&nbsp;&nbsp; | 架构设计 | &nbsp;&nbsp;&nbsp;框架&nbsp;&nbsp;&nbsp; | 编程规范 | &nbsp;&nbsp;&nbsp;职业规划&nbsp;&nbsp;&nbsp; |
| :--------: | :---------: | :---------: | :---------: | :---------: | :---------:| :---------: | :-------: | :-------:| :------:|
| [:pencil2:](#pencil2-算法) | [:computer:](#computer-操作系统)|[:cloud:](#cloud-网络) | [:art:](#art-面向对象) |[:floppy_disk:](#floppy_disk-数据存储)|  [:coffee:](#coffee-java)| [:bulb:](#bulb-系统设计)| [:wrench:](#wrench-工具)| [:watermelon:](#watermelon-编码实践)| [:memo:](#memo-后记) |

<br>

<div align="center">
    <img src="assets/LOGO.png" width="200px">
    <br>
    <a href="https://github.com/Wasabi1234/Java-Interview-Tutorial"> <img src="https://img.shields.io/badge/>-read-4ab8a1.svg"></a>  <a href="https://github.com/Wasabi1234"> <img src="https://img.shields.io/badge/_-more-4ab8a1.svg"></a> 
    <br> <br>
</div>

### :pencil2: 数据结构与算法

### :computer: 操作系统

- [计算机操作系统](https://github.com/Wasabi1234/Java-Interview-Tutorial/tree/master/%E6%93%8D%E4%BD%9C%E7%B3%BB%E7%BB%9F)
- [Linux](https://github.com/Wasabi1234/Java-Interview-Tutorial/tree/master/%E6%93%8D%E4%BD%9C%E7%B3%BB%E7%BB%9F/Linux)

### :cloud: 网络 

- [计算机网络](https://sourcegraph.com/github.com/Wasabi1234/Java-Interview-Tutorial/-/tree/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E7%BD%91%E7%BB%9C)

### :art: 编程思想

- [设计模式](https://sourcegraph.com/github.com/Wasabi1234/Java-Interview-Tutorial/-/tree/%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E6%A8%A1%E5%BC%8F)

## :floppy_disk: 数据存储 

- [消息队列](https://sourcegraph.com/github.com/Wasabi1234/Java-Interview-Tutorial/-/tree/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%AD%98%E5%82%A8/%E6%B6%88%E6%81%AF%E9%98%9F%E5%88%97)
- [Kafka](https://sourcegraph.com/github.com/Wasabi1234/Java-Interview-Tutorial/-/tree/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%AD%98%E5%82%A8/Kafka)
- [MySQL](https://sourcegraph.com/github.com/Wasabi1234/Java-Interview-Tutorial/-/tree/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%AD%98%E5%82%A8/MySQL)
- [Redis](https://sourcegraph.com/github.com/Wasabi1234/Java-Interview-Tutorial/-/tree/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%AD%98%E5%82%A8/Redis)

### :coffee: Java

- [JDK](https://sourcegraph.com/github.com/Wasabi1234/Java-Interview-Tutorial/-/tree/JDK)
- [并发编程](https://sourcegraph.com/github.com/Wasabi1234/Java-Interview-Tutorial/-/tree/JDK/%E5%B9%B6%E5%8F%91%E7%BC%96%E7%A8%8B)
- [JVM](https://sourcegraph.com/github.com/Wasabi1234/Java-Interview-Tutorial/-/tree/JVM)

### :bulb: 架构设计

- [SpringCloud](https://sourcegraph.com/github.com/Wasabi1234/Java-Interview-Tutorial/-/tree/SpringCloudAlibaba%28new%29)
- [分布式](https://sourcegraph.com/github.com/Wasabi1234/Java-Interview-Tutorial/-/tree/%E5%88%86%E5%B8%83%E5%BC%8F%E7%90%86%E8%AE%BA%E5%9F%BA%E7%A1%80)

### :wrench: 工具及框架

- [Git](https://sourcegraph.com/github.com/Wasabi1234/Java-Interview-Tutorial/-/tree/Git)
- [Docker](https://sourcegraph.com/github.com/Wasabi1234/Java-Interview-Tutorial/-/tree/Docker)
- [Spring](https://github.com/Wasabi1234/JavaEdge-Tutorial/tree/master/Java/Spring)

### :watermelon: 编程规范

- [代码编程规范可读性](https://sourcegraph.com/github.com/Wasabi1234/Java-Interview-Tutorial/-/tree/%E7%BC%96%E7%A8%8B%E8%A7%84%E8%8C%83)

### :memo: 职业规划

## QQ 技术交流群

为大家提供一个学习交流平台，在这里你可以自由地讨论技术问题。

<img src="assets/QQ 群.JPG" width="180px">

## 微信交流群
<img src="assets/微信群.jpeg" width="180px">

### 本人微信
<img src="assets/个人微信.jpeg" width="180px">

## Java源码模拟面试解析指南

<a href="https://www.nowcoder.com/tutorial/10029/index">
    <img src="assets/牛客专刊.png" width="80px"></a>


### 绘图工具

- [draw.io](https://www.draw.io/)
- keynote
